

\newcommand{\inputparam}[2]{%
  \def\parg{#2}
  \input{#1}
}
\inputparam{intestazione}{Analisi dei requisiti}



% ── Colori categorie ──────────────────────────────────────────────────────────
\definecolor{pillSecurityBg}{HTML}{E4A8D8}
\definecolor{pillSecurityFg}{HTML}{7B3A6E}
\definecolor{pillAccountBg}{HTML}{FAC98E}
\definecolor{pillAccountFg}{HTML}{7A4A10}
\definecolor{pillUXBg}{HTML}{A3C9F5}
\definecolor{pillUXFg}{HTML}{1A4E8A}
\definecolor{pillDataBg}{HTML}{93DEC5}
\definecolor{pillDataFg}{HTML}{1A6B4E}
\definecolor{pillPerfBg}{HTML}{FAE07A}
\definecolor{pillPerfFg}{HTML}{7A5E0A}
\definecolor{pillDeviceBg}{HTML}{B8A7EF}
\definecolor{pillDeviceFg}{HTML}{3D2478}
\definecolor{pillPortBg}{HTML}{8ED08E}
\definecolor{pillPortFg}{HTML}{1E5C1E}
\definecolor{pillNotifBg}{HTML}{F5A8A8}
\definecolor{pillNotifFg}{HTML}{7A1E1E}
\definecolor{pillMsgBg}{HTML}{87C9E8}
\definecolor{pillMsgFg}{HTML}{1A4D66}

% ── Colori priorità ───────────────────────────────────────────────────────────
\definecolor{pillCriticalBg}{HTML}{E57373}
\definecolor{pillCriticalFg}{HTML}{8B0000}
\definecolor{pillMandatoryBg}{HTML}{FFB74D}
\definecolor{pillMandatoryFg}{HTML}{7A3800}
\definecolor{pillDesirableBg}{HTML}{FFF176}
\definecolor{pillDesirableFg}{HTML}{7A6000}
\definecolor{pillMinorBg}{HTML}{64B5F6}
\definecolor{pillMinorFg}{HTML}{1A3A5C}
\definecolor{pillCosmeticBg}{HTML}{81C784}
\definecolor{pillCosmeticFg}{HTML}{1B5E20}

% ── Colori globali tabelle ────────────────────────────────────────────────────


% ── Colori macroaree RF ───────────────────────────────────────────────────────
\definecolor{MacroAuthBg}{HTML}{D5E8FB}
\definecolor{MacroAuthFg}{HTML}{1A4E8A}
\definecolor{MacroScopBg}{HTML}{D8F3EC}
\definecolor{MacroScopFg}{HTML}{1A6B4E}
\definecolor{MacroMappBg}{HTML}{E0D9F8}
\definecolor{MacroMappFg}{HTML}{3D2478}
\definecolor{MacroDetBg}{HTML}{FDECD5}
\definecolor{MacroDetFg}{HTML}{7A4A10}
\definecolor{MacroCrBg}{HTML}{FFE4E4}
\definecolor{MacroCrFg}{HTML}{7A1E1E}

% ── Colori macroaree RNF ──────────────────────────────────────────────────────
\definecolor{MacroPerfBg}{HTML}{FEF6D5}
\definecolor{MacroPerfFg}{HTML}{7A5E0A}
\definecolor{MacroSicBg}{HTML}{F2D7EE}
\definecolor{MacroSicFg}{HTML}{7B3A6E}
\definecolor{MacroPrivBg}{HTML}{D9EFF8}
\definecolor{MacroPrivFg}{HTML}{1A4D66}
\definecolor{MacroAccBg}{HTML}{D6F0D6}
\definecolor{MacroAccFg}{HTML}{1E5C1E}
\definecolor{MacroDispBg}{HTML}{FDECD5}
\definecolor{MacroDispFg}{HTML}{7A4A10}
\definecolor{MacroCompatBg}{HTML}{D8F3EC}
\definecolor{MacroCompatFg}{HTML}{1A6B4E}

% ── Pill ─────────────────────────────────────────────────────────────────────
\newcommand{\pill}[3]{%
  \tikz[baseline=-0.6ex]{%
    \node[
      fill=#1,
      text=#2,
      draw=#1,
      rounded corners=8pt,
      inner xsep=7pt,
      inner ysep=3pt,
      font=\footnotesize\bfseries,
      minimum height=16pt
    ]{#3};%
  }%
}

% ── Scorciatoie categoria ─────────────────────────────────────────────────────
\newcommand{\catSecurity}{\pill{pillSecurityBg}{pillSecurityFg}{Security}}
\newcommand{\catAccount} {\pill{pillAccountBg} {pillAccountFg} {Account}}
\newcommand{\catUX}      {\pill{pillUXBg}      {pillUXFg}      {UX/UI}}
\newcommand{\catData}    {\pill{pillDataBg}    {pillDataFg}    {Data}}
\newcommand{\catPerf}    {\pill{pillPerfBg}    {pillPerfFg}    {Performance}}
\newcommand{\catDevice}  {\pill{pillDeviceBg}  {pillDeviceFg}  {Device}}
\newcommand{\catPort}    {\pill{pillPortBg}    {pillPortFg}    {Portability}}
\newcommand{\catNotif}   {\pill{pillNotifBg}   {pillNotifFg}   {Notification}}
\newcommand{\catMsg}     {\pill{pillMsgBg}     {pillMsgFg}     {Messaging}}
\newcommand{\catMessaging}{\catMsg}
\newcommand{\catNotification}{\catNotif}
\newcommand{\catPerformance}{\catPerf}
\newcommand{\catPortability}{\catPort}

% ── Scorciatoie priorità ──────────────────────────────────────────────────────
\newcommand{\priCritical} {\pill{pillCriticalBg} {pillCriticalFg} {0 -- Critical}}
\newcommand{\priMandatory}{\pill{pillMandatoryBg}{pillMandatoryFg}{1 -- Mandatory}}
\newcommand{\priDesirable}{\pill{pillDesirableBg}{pillDesirableFg}{2 -- Desirable}}
\newcommand{\priDesiderable}{\priDesirable}
\newcommand{\priMinor}    {\pill{pillMinorBg}    {pillMinorFg}    {3 -- Minor}}
\newcommand{\priCosmetic} {\pill{pillCosmeticBg} {pillCosmeticFg} {4 -- Cosmetic}}

% ── Etichette laterali delle macroaree ────────────────────────────────────────
\newcommand{\sideArea}[1]{%
  \rotatebox{90}{\makecell[c]{#1}}%
}

% ── Template longtblr ─────────────────────────────────────────────────────────



% ══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Legenda Categorie}
% ══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════

\begin{tblr}[label = nome]{
  width   = \linewidth,
  row{odd}= {CatskillWhite},
  colspec = {Q[c,m,3.5cm] X[l,m,cmd=\RaggedRight]},
  row{1} = {bg=Cello, c, m, fg=white, font=\bfseries},
}
  Categoria & Significato \\
  \catSecurity & Autenticazione, crittografia, privacy, moderazione, pagamenti sicuri \\
  \catDevice   & Funzionalità hardware: GPS/geolocalizzazione, sensori, Keychain/Keystore \\
  \catData     & Persistenza, salvataggio, cache, struttura dati, database, GDPR \\
  \catPerf     & Tempi di risposta, frame rate, scalabilità, uptime, throughput \\
  \catUX       & Navigazione, layout, interazioni, accessibilità, feedback visivo \\
  \catAccount  & Profilo utente, registrazione, rating, statistiche, gestione identità \\
  \catPort     & Cross-platform, multi-lingua, integrazione con app/servizi esterni \\
  \catNotif    & Push notification, reminder, centro notifiche \\
  \catMsg      & Chat real-time, canali broadcast, messaggistica in-app \\
\end{tblr}

% ══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Legenda Priorità}
% ══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════

\begin{tblr}[label = nome]{
  width   = \linewidth,
  row{odd}= {CatskillWhite},
  colspec = {Q[c,m,3.5cm] X[l,m,cmd=\RaggedRight]},
  row{1} = {bg=Cello, c, m, fg=white, font=\bfseries},
}
  Priorità & Significato \\
  \priCritical  & Il sistema non funziona se questo requisito non è soddisfatto \\
  \priMandatory & Richiesto per il rilascio in produzione \\
  \priDesirable & Migliora l'esperienza, ma non è bloccante \\
  \priMinor     & Utile ma rimandabile a versioni successive \\
  \priCosmetic  & Puro abbellimento, nessun impatto funzionale \\
\end{tblr}

\newpage

% ══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Requisiti Funzionali}
% ══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════

\begin{longtblr}[label = none]{
  width   = \linewidth,
  row{odd}= {CatskillWhite},
  rowhead = 1,
  colspec = {Q[c,m,1.6cm] Q[c,m,1.5cm] X[l,m,cmd=\RaggedRight] Q[c,m,2.8cm] Q[c,m,3.2cm]},
  row{1}  = {Cello, c, m, fg=white, font=\bfseries},
  column{1} = {c, m},
  column{2} = {c, m},
  column{4} = {c, m},
  column{5} = {c, m},
  cell{2}{1}  = {r=8} {c, m, bg=MacroAuthBg, fg=MacroAuthFg, font=\bfseries},
  cell{10}{1} = {r=5} {c, m, bg=MacroAuthBg, fg=MacroAuthFg, font=\bfseries},
  cell{15}{1} = {r=7} {c, m, bg=MacroScopBg, fg=MacroScopFg, font=\bfseries},
  cell{22}{1} = {r=5} {c, m, bg=MacroMappBg, fg=MacroMappFg, font=\bfseries},
  cell{27}{1} = {r=3} {c, m, bg=MacroDetBg,  fg=MacroDetFg,  font=\bfseries},
  cell{30}{1} = {r=8} {c, m, bg=MacroCrBg,   fg=MacroCrFg,   font=\bfseries},
  cell{38}{1} = {r=8} {c, m, bg=MacroCrBg,   fg=MacroCrFg,   font=\bfseries},
  cell{46}{1} = {r=9} {c, m, bg=MacroCrBg,   fg=MacroCrFg,   font=\bfseries},
}
  Area & ID & Descrizione & Categoria & Priorità \\
  %
    \sideArea{Autenticazione\\e Gestione\\Account} & RF-01 & Registrazione con email, password, conferma password, nome, data di nascita, citta, bio opzionale, immagine profilo opzionale e interessi.        & \catAccount  & \priCritical  \\
    & RF-02 & Login con Google / Apple (SSO).                                                      & \catSecurity & \priMinor     \\
    & RF-03 & Recupero password tramite email.                                                     & \catSecurity & \priMandatory \\
    & RF-04 & Selezione obbligatoria di almeno 3 interessi per personalizzare il feed.             & \catUX       & \priMandatory \\
    & RF-05 & Verifica età: obbligo di inserire la data di nascita; soglia minima 16 anni.         & \catAccount  & \priCritical  \\
    & RF-06 & Profilo utente: nome, bio, città, foto profilo caricabile, interessi.        & \catAccount  & \priMandatory \\
    & RF-07 & Modifica profilo: nome, citta validata, bio e interessi.                     & \catAccount  & \priMandatory \\
    & RF-08 & Logout con rimozione sessione locale e disregistrazione push token se presente.      & \catAccount  & \priMandatory \\
    \sideArea{Autenticazione\\e Gestione\\Account} & RF-09 & Verifica disponibilita email prima del completamento della registrazione.            & \catAccount  & \priMandatory \\
    & RF-10 & Login con email e password.                                                          & \catAccount  & \priCritical  \\
    & RF-11 & Sessione persistente tramite JWT salvato localmente e ripristino automatico all'avvio.            & \catAccount  & \priMandatory \\
    & RF-12 & Cancellazione definitiva account e dati associati.                                   & \catData     & \priDesiderable \\
    & RF-13 & Catalogo interessi e categorie letto dal backend.                                    & \catData     & \priMandatory \\
    
   
  %
    \sideArea{Scoperta\\e Ricerca\\Eventi} & RF-14 & Feed eventi attivi/non annullati con card evento complete.                           & \catUX       & \priCritical  \\
    & RF-15 & Filtro categoria su feed e mappa.                                                    & \catUX       & \priMandatory \\
    & RF-16 & Filtro prezzo gratuito/a pagamento.                                                  & \catUX       & \priMandatory \\
    & RF-18 & Filtro raggio con geolocalizzazione e fallback sulla citta profilo.                  & \catDevice   & \priMandatory \\
    & RF-19 & Ordinamento per affinita, distanza, prezzo, popolarita e data a livello API.         & \catUX       & \priDesirable \\
    & RF-20 & Ricerca testuale per titolo, descrizione, luogo, indirizzo, citta e tag.             & \catUX       & \priMandatory \\
    & RF-21 & Filtro data/orario esplicito.                                                        & \catUX       & \priDesirable \\
    %
    \sideArea{Mappa\\Interattiva} & RF-22 & Mappa con pin colorati, posizione utente e raggio di ricerca.                        & \catDevice   & \priMandatory \\
    & RF-23 & Anteprima evento da pin e apertura dettaglio.                                        & \catUX       & \priMandatory \\
    & RF-24 & Apertura luogo evento in Google Maps/Apple Maps o web URL.                           & \catPortability    & \priDesiderable \\
    & RF-25 & Dettaglio evento con immagine, descrizione, data, luogo, mini-mappa, costo, partecipanti e capienza.                    & \catUX     & \priCritical     \\
    & RF-26 & Ricerca luogo con autocompletamento e selezione POI su mappa.                         & \catDevice & \priMandatory \\
     
    %
    \sideArea{Dettaglio\\Evento} & RF-27 & Dettaglio evento con immagine, descrizione, data, luogo, mini-mappa, costo, partecipanti e capienza.      & \catUX     & \priCritical     \\
    & RF-28 & Azioni dettaglio: preferito, iscrizione/disiscrizione, chat, modifica/cancellazione per creatore.      & \catUX       & \priMandatory  \\
    & RF-29 & Salvataggio e rimozione evento dai preferiti.                                         & \catData     & \priMandatory \\
    %
    \sideArea{Creazione\\e Gestione\\Evento} & RF-30 & Visualizzazione preferiti, eventi creati e iscrizioni nel profilo.                    & \catUX       & \priMandatory \\
    & RF-31 & Iscrizione a evento con controllo capienza e transazione concorrente.                & \catData      & \priCritical     \\
    & RF-32 & Disiscrizione da evento e aggiornamento partecipanti.                                 & \catData     & \priMandatory \\
    & RF-33 & Pagamento reale o simulato per eventi a pagamento.                                    & \catData     & \priDesiderable \\
    & RF-34 & Creazione evento in 3 step: tipo/contenuto, luogo/orari, pubblicazione.               & \catUX       & \priCritical \\
    & RF-35 & Categoria, sottocategoria anche personalizzata, titolo e descrizione evento.          & \catUX       & \priMandatory \\
    & RF-36 & Cancellazione evento con notifica automatica ai partecipanti.                          & \catNotif    & \priMandatory \\
    & RF-37 & Validazione evento: data futura, capienza positiva/illimitata, prezzo massimo, indirizzo valido. & \catUX    & \priMandatory \\
    \sideArea{Creazione\\e Gestione\\Evento} & RF-38 & Scelta chat evento: gruppo aperto o solo annunci.                        & \catMessaging    & \priMandatory \\
    & RF-39 & Opzione per contare il creatore tra i partecipanti iniziali.                           & \catUX    & \priDesiderable \\
    & RF-40 & Modifica evento da parte del solo creatore.                                            & \catData    & \priMandatory \\
    & RF-41 & Notifica agli iscritti se cambiano data/ora o luogo.                                   & \catNotif    & \priMandatory \\
    & RF-42 & Annullamento logico evento con tag status:cancelled e notifica partecipanti/preferiti.    & \catNotif    & \priMandatory \\
    & RF-43 & Chat evento riservata a creatore e partecipanti.                                       & \catMessaging    & \priMandatory \\
    & RF-44 & Invio e lettura messaggi evento, max 2000 caratteri.                                 & \catMessaging   & \priMandatory \\
    & RF-45 & Modalita solo annunci: scrive solo il creatore.                        & \catMessaging   & \priMandatory \\
    \sideArea{Creazione\\e Gestione\\Evento} & RF-46 & Consegna realtime messaggi via WebSocket.                                & \catMessaging   & \priMandatory \\
    & RF-47 & Ricerca utente per email e avvio chat diretta.                              & \catMessaging   & \priMandatory \\
    & RF-48 & Conversazioni dirette 1:1 con cronologia e ultimo messaggio.                               & \catMessaging   & \priMandatory \\
    & RF-49 & Centro notifiche con badge non lette e apertura evento/chat.        & \catNotification   & \priMandatory \\
    & RF-50 & Marcatura notifiche lette e cancellazione singola/totale.     & \catNotification   & \priMandatory \\
    & RF-51 & Registrazione, aggiornamento, disabilitazione e test push token Expo.        & \catDevice   & \priMandatory \\
    & RF-52 & Notifica nuovo evento compatibile con interessi e citta.       & \catNotification   & \priMandatory \\
    & RF-53 & Reminder automatici per eventi salvati e imminenti.      & \catNotification   & \priMandatory \\
    & RF-54 & Notifiche pochi posti ed evento al completo.        & \catNotification   & \priDesiderable \\
   
   
   

\end{longtblr}

\newpage

% ══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Requisiti Non Funzionali}
% ══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════

\begin{longtblr}[label = none]{
  width   = \linewidth,
  row{odd}= {CatskillWhite},
  rowhead = 1,
  colspec = {Q[c,m,1.6cm] Q[c,m,1.5cm] X[l,m,cmd=\RaggedRight] Q[c,m,2.8cm] Q[c,m,3.2cm]},
  row{1}  = {Cello, c, m, fg=white, font=\bfseries},
  column{1} = {c, m},
  column{2} = {c, m},
  column{4} = {c, m},
  column{5} = {c, m},
  cell{2}{1}  = {r=6} {c, m, bg=MacroPerfBg,   fg=MacroPerfFg,   font=\bfseries},
  cell{8}{1}  = {r=9} {c, m, bg=MacroSicBg,    fg=MacroSicFg,    font=\bfseries},
  cell{17}{1} = {r=9} {c, m, bg=MacroSicBg,    fg=MacroSicFg,    font=\bfseries},
  cell{26}{1} = {r=3} {c, m, bg=MacroPrivBg,   fg=MacroPrivFg,   font=\bfseries},
  cell{29}{1} = {r=2} {c, m, bg=MacroAccBg,    fg=MacroAccFg,    font=\bfseries},
  cell{31}{1} = {r=2} {c, m, bg=MacroDispBg,   fg=MacroDispFg,   font=\footnotesize\bfseries},
  cell{33}{1} = {r=2} {c, m, bg=MacroCompatBg, fg=MacroCompatFg, font=\footnotesize\bfseries},
}
  Area & ID & Descrizione & Categoria & Priorità \\
  %
    \sideArea{Performance} & RNF-01 & Caricamento lista eventi $<$ 1.5s su connessione 4G                                  & \catPerf     & \priMandatory \\
    & RNF-02 & Caricamento mappa POI eventi $<$ 2s su connessione 4G                                & \catPerf     & \priMandatory \\
    & RNF-03 & Tempo di avvio app $\leq$ 3s                                                         & \catPerf     & \priMandatory \\
    & RNF-04 & Messaggi chat consegnati in $<$ 200ms                                                & \catPerf     & \priMandatory \\
    & RNF-05 & Query geospaziale per eventi entro raggio prestabilito completata in $\leq$ 500ms    & \catPerf     & \priMandatory \\
    & RNF-06 & Interfaccia reattiva: frame rate $\geq$ 30 fps durante la navigazione                & \catPerf     & \priMandatory \\
  %
    \sideArea{Sicurezza} & RNF-07 & Autenticazione JWT con refresh token a 7 giorni.                                      & \catSecurity & \priCritical  \\
    & RNF-08 & Storage sessione: SecureStore su mobile, localStorage su web.                       & \catSecurity & \priCritical  \\
    & RNF-09 & Password salvate con hashing bcrypt.                                                 & \catSecurity & \priCritical  \\
    & RNF-10 & Validazione input backend con Zod.                            & \catSecurity & \priCritical  \\
    & RNF-11 & Dati di pagamento mai memorizzati lato client                                        & \catSecurity & \priCritical  \\
    & RNF-12 & Bearer token validato dal middleware backend.                                        & \catSecurity & \priCritical  \\
    & RNF-12 & Permesso esplicito per geolocalizzazione e fallback su città.                                       & \catSecurity & \priCritical  \\
    & RNF-12 & Persistenza PostgreSQL con PostGIS.     & \catData & \priCritical  \\
    & RNF-12 & Colonna geom generata da lat/lng e indice GiST.                                     & \catPerformance & \priMandatory  \\
    \sideArea{Sicurezza} & RNF-12 & Realtime WebSocket autenticato e riconnessione automatica client.                                     & \catPerformance & \priMandatory  \\
    & RNF-12 & Polling periodico per eventi/notifiche e refresh all'attivazione app.                           & \catPerformance & \priMandatory  \\
    & RNF-12 & API REST con errori strutturati e codici coerenti.                                    & \catUX & \priMandatory  \\
    & RNF-12 & Supporto Expo/React Native per web, iOS e Android                                    & \catPortability & \priCritical  \\
    & RNF-12 & Nessuna memorizzazione dati di pagamento.                                    & \catSecurity & \priMandatory  \\
    & RNF-12 & Refresh token dedicato.                                     & \catSecurity & \priDesiderable  \\
    & RNF-12 & Crittografia dati applicativi a riposo oltre password/token.                             & \catSecurity & \priDesiderable  \\
    & RNF-12 & Interfaccia multilingua.                            & \catPortability & \priMinor  \\
    & RNF-12 & SLA uptime 99\% e 10000 utenti attivi simultanei.                         & \catPerformance & \priDesiderable  \\
  %
    \sideArea{Privacy} & RNF-12 & Consenso esplicito alla geolocalizzazione prima dell'uso                             & \catSecurity & \priCritical  \\
    & RNF-13 & Supporto diritto all'oblio: cancellazione account e dati su richiesta (RF-09)        & \catData     & \priCritical  \\
    & RNF-14 & Nessuna condivisione dati con terze parti senza consenso esplicito                    & \catSecurity & \priCritical  \\
  %
    \sideArea{Accessibilita} & RNF-15 & Tutte le azioni principali raggiungibili in massimo 3 tap                            & \catUX       & \priDesirable \\
    & RNF-16 & Interfaccia multi-lingua                                                              & \catUX       & \priDesirable \\
  %
    \sideArea{Disponibilita\\e Scalabilita} & RNF-17 & l'applicazione è garantita come attiva e raggiungibile per il 99\% del tempo totale                 & \catPerf     & \priDesirable \\
    & RNF-18 & Architettura capace di gestire $\geq$ 10\,000 utenti attivi simultanei senza degrado & \catPerf     & \priMandatory \\
  %
    \sideArea{Portabilita} & RNF-19 & Supporto iOS 15+ e Android 10+ (cross-platform React Native / Expo)                 & \catPort     & \priCritical  \\
    & RNF-20 & L'applicazione deve mantenere le stesse funzionalità core indipendentemente dalla piattaforma su cui viene eseguita & \catPort & \priMandatory \\
    
\end{longtblr}
\end{document}
