\newcommand{\inputparam}[2]{%
  \def\parg{#2}
  \input{#1}
}

\inputparam{intestazione}{Analisi dei requisiti}


\definecolor{MacroAuthBg}{HTML}{D5E8FB}
\definecolor{MacroAuthFg}{HTML}{1A4E8A}
\definecolor{MacroProfiloBg}{HTML}{D8F3EC}
\definecolor{MacroProfiloFg}{HTML}{1A6B4E}
\definecolor{MacroRicercaBg}{HTML}{E0D9F8}
\definecolor{MacroRicercaFg}{HTML}{3D2478}
\definecolor{MacroPrefBg}{HTML}{FDECD5}
\definecolor{MacroPrefFg}{HTML}{7A4A10}
\definecolor{MacroIscrizBg}{HTML}{FFE4E4}
\definecolor{MacroIscrizFg}{HTML}{7A1E1E}
\definecolor{MacroGestBg}{HTML}{D6F0D6}
\definecolor{MacroGestFg}{HTML}{1E5C1E}
\definecolor{MacroChatBg}{HTML}{D9EFF8}
\definecolor{MacroChatFg}{HTML}{1A4D66}
\definecolor{MacroNotifBg}{HTML}{F2D7EE}
\definecolor{MacroNotifFg}{HTML}{7B3A6E}
\definecolor{pillOptBg}{HTML}{85B7EB}
\definecolor{pillOptFg}{HTML}{0C447C}
\definecolor{pillGuestBg}{HTML}{E0E0E0}
\definecolor{pillGuestFg}{HTML}{424242}
\definecolor{pillUserBg}{HTML}{B5D4F4}
\definecolor{pillUserFg}{HTML}{0C447C}
\definecolor{pillOrgBg}{HTML}{9FE1CB}
\definecolor{pillOrgFg}{HTML}{085041}
\definecolor{pillSysBg}{HTML}{CECBF6}
\definecolor{pillSysFg}{HTML}{3C3489}

\newcommand{\pill}[3]{%
  \tikz[baseline=-0.6ex]{%
    \node[
      fill=#1,
      text=#2,
      draw=#1,
      rounded corners=8pt,
      inner xsep=7pt,
      inner ysep=3pt,
      font=\footnotesize\bfseries,
      minimum height=16pt
    ]{#3};%
  }%
}

\newcommand{\actGuest}{\pill{pillGuestBg}{pillGuestFg}{Guest}}
\newcommand{\actUser} {\pill{pillUserBg} {pillUserFg} {Utente registrato}}
\newcommand{\actOrg}  {\pill{pillOrgBg}  {pillOrgFg}  {Organizzatore}}
\newcommand{\actSys}  {\pill{pillSysBg}  {pillSysFg}  {Sistema}}
\newcommand{\stOpt}   {\pill{pillOptBg}  {pillOptFg}  {Opzionale}}


\newpage
\section{Attori del sistema}
\begin{tblr}[label = nome]{
  width   = \linewidth,
  row{odd}= {CatskillWhite},
  colspec = {Q[c,m, 5cm] X[l,m,cmd=\RaggedRight]},
  row{1} = {bg=Cello, c, m, fg=white, font=\bfseries},
}
  Attore & Descrizione \\
  \actGuest & Apre l'applicazione senza aver effettuato il login. Rappresenta sia il nuovo utente senza account, sia l'utente registrato con sessione scaduta o che ha effettuato il logout. \\
  \actUser & Ha completato la registrazione. Può iscriversi, salvare, commentare in chat e creare eventi. \\
  \actOrg & Utente registrato che ha creato un evento. Ha privilegi aggiuntivi: modifica, cancellazione, gestione partecipanti e dashboard statistiche. \\
  \actSys & Utente con ruolo di moderatore della piattaforma. Può rimuovere contenuti, bannare utenti e gestire le segnalazioni. \\
\end{tblr}
\newpage

% ══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Casi d'uso}
\counterwithout{subsection}{section}
\renewcommand{\thesubsection}{UC\arabic{subsection}:}


\subsection{Registrazione nuovo account}
\vspace{-0.5cm}
\begin{longtblr}[
  label = none,
  entry = none,
]{
  width = \linewidth,
  colspec = {Q[c,m, 4cm] X[l, m,cmd=\RaggedRight]},
  row{odd} = {CatskillWhite},
  column{1} = {r,font=\bfseries},
}
Attori & \actGuest \hspace{0.1cm} \actSys \\
Precondizioni & L'utente non è autenticato.\\
Postcondizioni & Account creato, sessione avviata, feed personalizzato in base agli interessi selezionati.\\
Flusso normale & {
  \parbox[t]{\linewidth}{%
    \vspace{-18pt}
    \begin{enumerate}[nosep, leftmargin=*, topsep=0pt, font=\bfseries]
      \item L'utente apre l'app e seleziona Registrati.
      \item Inserisce nome, email e password.
      \item Inserisce la data di nascita.
      \item Il sistema valida i dati e verica che l'email non sia già registrata.
      \item L'utente seleziona gli interessi dal catalogo proposto e la città.
      \item Il sistema crea il prolo e avvia la sessione.
      \item L'utente viene reindirizzato al feed home personalizzato.
    \end{enumerate}%
    \vspace{8pt}
  }
}\\
Flusso alternativo & {
  \parbox[t]{\linewidth}{%
    \vspace{-18pt}
   \begin{enumerate}[nosep, leftmargin=*, topsep=0pt, font=\bfseries, label=a\arabic*.]
      \item \textbf{Email già in uso:} il sistema mostra un messaggio di errore e suggerisce il login.
      \item \textbf{Età inferiore a 16 anni:} il sistema blocca la registrazione con messaggio esplicativo.
      \item \textbf{Password non conforme:} il sistema evidenzia i requisiti non soddisfatti in tempo reale.
    \end{enumerate}%
    \vspace{8pt}
  }
}\\
\end{longtblr}

\end{document}