\newcommand{\inputparam}[2]{%
  \def\parg{#2}
  \input{#1}
}
\inputparam{intestazione}{Idea progettuale}
\newpage
\section{Natura dell'applicazione}
Evnt è un’applicazione mobile e web per la scoperta, la creazione e la gestione di eventi locali. L’obiettivo è permettere agli utenti di trovare attività vicine ai propri interessi e alla propria posizione, partecipare agli eventi, salvarli tra i preferiti, comunicare con gli altri partecipanti e creare nuovi eventi in modo semplice. L’app integra feed, mappa interattiva, creazione guidata degli eventi, chat e notifiche in-app.
\section{Il problema che risolve}
L'app risponde alla crescente frammentazione dell’informazione digitale e al fenomeno dell'isolamento sociale paradossale. Da un lato, risolve l'inefficienza dei metodi di ricerca tradizionali (spesso dispersivi e non profilati); dall’altro, combatte la difficoltà di trovare community affini. Attraverso un sistema di ricerca granulare e filtri basati sugli interessi, l'app aggrega gli individui non solo attorno a un luogo, ma attorno a una preferenza condivisa, facilitando una socializzazione spontanea e di qualità.

\section{Il target di utenti}
L’applicazione è rivolta al target 16+, cercando di caratterizzare gli eventi in base all’età.

\section{Le macrofunzionalità previste}
Il sistema si articola su quattro pilastri funzionali progettati per ottimizzare l'esperienza dell'utente, dalla fase di scoperta alla socializzazione effettiva:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Discovery Intelligente} \\
    Progettato per abbattere la ``bolla dell'indecisione'', questo modulo trasforma la ricerca passiva in un'esplorazione attiva e personalizzata.
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Mappa Interattiva:} Geolocalizzazione dinamica per visualizzare eventi e luoghi attivi in tempo reale.
        \item \textbf{Smart Filtering:} Algoritmo di ricerca incrociata che filtra i contenuti per data, categoria e affinità elettiva.
        \item \textbf{Visualizzazione Timeline:} Un'interfaccia cronologica fluida per una pianificazione strategica a medio termine.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Comunicazione Verticale } \\
    Il sistema risolve il caos tipico delle chat di gruppo, garantendo un flusso informativo pulito, gerarchico e privo di rumore.
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Canali Tematici:} Feed unidirezionali verticali (es. Jazz, Sport, Food) che permettono un'adesione mirata agli interessi.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Instant Aggregation } \\
    Lo strumento operativo che converte l'impulso momentaneo in azione collettiva immediata.
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Broadcast Shout:} Sistema di convocazione rapida per eventi estemporanei  per radunare la community in pochi minuti.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Matching \& Social Layer} \\
    La logica algoritmica che trasforma l'isolamento in community, basandosi sulla compatibilità reale.
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Ponti di Socializzazione:} Strumenti di contatto post-adesione che trasformano un gruppo di estranei in una community coesa e duratura.
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\section{L'analisi dei competitor}
\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{3cm}|p{5cm}|p{5cm}|} 
        \hline
        \textbf{Nome} & \textbf{Punti di forza} & \textbf{Limiti} \\
        \hline
        
        Eventbrite & 
        \begin{itemize}[nosep, leftmargin=*]
            \item È la più famosa
            \item È sicura per comprare biglietti di ogni tipo
        \end{itemize} & 
        \begin{itemize}[nosep, leftmargin=*]
            \item È un po' fredda e troppo professionale
            \item Le commissioni sui biglietti sono alte
        \end{itemize} \\ \hline
        
        Soiree & 
        \begin{itemize}[nosep, leftmargin=*]
            \item Ottima per conoscere persone nuove in modo naturale e partecipare a feste curate
        \end{itemize} & 
        \begin{itemize}[nosep, leftmargin=*]
            \item C'è meno scelta rispetto ai colossi
            \item Funziona bene solo nelle grandi città
        \end{itemize} \\ \hline
      
        Meetup & 
        \begin{itemize}[nosep, leftmargin=*]
            \item Ideale per trovare gruppi di persone con stessi hobby
        \end{itemize} & 
        \begin{itemize}[nosep, leftmargin=*]
            \item App graficamente vecchia
            \item Gruppi spesso inattivi
        \end{itemize} \\ \hline

        Fever &
        \begin{itemize}[nosep, leftmargin=*]
            \item Ti suggerisce le cose e gli eventi di tendenza in città
        \end{itemize} &
        \begin{itemize}[nosep, leftmargin=*]
            \item Spinge molto i propri eventi e mostra solo ciò che è di moda, non tutto quello presente
        \end{itemize} \\ \hline
        
    \end{tabular}
\end{table}

\end{document}

